癲狗系列 - 荷葉斑片蒸飯

LINK如下, 有4 PARTS

Part 1

Part 2

Part 3

Part 4

步驟概述:
1. 煮飯 (1CUP米, 米水份量1比1)
2. 醃"龍等", 鹽半茶匙,白胡椒粉少許, 生粉水少許
3. 荷葉熱水浸淋拎起備用
4. 蛋炒飯, 放荷葉上
5. 魚片走油, 7成油溫熄火浸, 過一陣再開中火泡一陣, 5成熟撈起鋪飯面
6. 加熟蒜在魚片上, 用荷葉包番埋
7. 水滾大火煎4分鐘
8. 爆少少蔥油, 淋係魚面, 完成.
9. 蒸既時間因應魚片既厚度而唔同,大家靈活變通

廚房佬去賣燈 咩玩法

睇圖覺得好腥

唔腥架，好正

幾時出你問我答

剪下片好…
part1 13:00

你想問咩

已like 好冇味？

好食到喊

太長 不了
得九個Steps仲要分開4條片

部機有時容量唔夠，停鬼左我搞到要拍過

龍頓來喎

你靚唔靚仔

各花入各眼

人地家陣拍片搵錢咩
將就下喇 唔好嫌三嫌四

咁即係靚唔靚

睇到都覺得正 哩味嘢去茶樓必嗌

係呀，上次去茶樓第一次食，一試難忘，所以自己試下整

想問下臨尾淋蔥油呢個步驟仲可以套用落咩類型既菜式？其他炒飯？其他荷葉蒸飯？定還是有蒸魚既餸先合式